三警虐犯案改控瀆職 最高刑罰增至七年

三警虐犯案改控瀆職
最高刑罰增至七年

三名被告（左一至左三）昨離庭時，由打扮相同的友人護送。勞東來攝

【本報訊】三名警員被閉路電視拍到在北區醫院病房疑毆打六旬漢，被控襲擊致造成身體傷害。案件昨在沙田法院再提堂，控方將主要控罪修訂為「在公職中行為失當」罪，最高刑罰因此由三年提高至七年。案件將由區域法院審理，明年1月7日在沙田法院進行轉介文件手續。有大律師認為修訂合理，可反映執勤期間犯事的嚴重性，一旦罪成的判罰相信遠超未修訂前的控罪。

記者：勞東來

被告為警員歐國偉（25歲）、鄧文謙（24歲）和前警員林易昇（30歲），三人繼續保釋。原本歐和鄧被控襲擊致造成身體傷害罪，林則被控串謀襲擊致造成身體傷害罪。

大律師：反映執勤犯案嚴重性

控方昨將主要控罪修訂為「在公職中行為失當」罪，指三人今年6月26日在北區醫院，身為警務人員並以其身份行事，無合理辯解或正當理由，故意作出不當行為，即非法毆打羈押中的鍾姓事主，造成實際身體傷害。控方保留襲擊致造成身體傷害罪作為交替控罪，同時控告三名被告。

根據法例，襲擊致造成身體傷害最高判監三年，在公職中行為失當則可判監七年。大律師陸偉雄認為修訂合理，因原本的襲擊控罪反映不到公務期間犯案的嚴重性。他估計一旦行為失當罪罪成，法官可判處遠超襲擊致造成傷害的刑罰。

三名警員被指在6月26日毆打羈押中的鍾姓事主。

陸解釋，現在列為交替控罪的襲擊控罪門檻較低，只需證明有襲擊、有傷勢。至於行為失當罪，則要額外證明被告以公職身份行事、嚴重或並非微不足道地偏離職責等等。由於公職身份不難證明，所以最主要差別在於證明失當達嚴重程度。他舉例，遲到早退也算失職，但不至於犯罪，惟除暴安良的警察若無故毆打別人，就可能屬嚴重失當。

上次提堂時，控方盼頒令助控方索閱事主創傷報告，但裁判官拒絕。控方昨透露曾向醫管局和社署多次索取但不成功。

案件編號：STCC3283/19

酷刑喎，乜野瀆職

酷刑呀屌你老尾

酷刑先收貨!

用酷刑同傷人17做交替都唔識？

律政司又放生

主控要被加入制裁名單

唔好執著字眼

重要係刑期

仲有點解佢地可以保釋?
義士就要還押?

屌你老母

咩增至
打老人都唔告酷刑罪

酷刑 終身監禁

《侵害人身罪條例》 第17條（意圖造成身體嚴重傷害而傷人，俗稱「傷人17」）作起訴，最高可判處終身監禁。

依家告暴動告到好似公眾地方行為不檢咁
一條咁重嘅罪公廁過公廁
酷刑罪好似恐龍淨係知有條咁嘅罪但永遠唔會見撚到咁
重話法治未死條over my dead body 死撚咗去邊

因為單嘢事後先告

傷者應該無得驗傷

告傷人17應該判唔到終身

但宜家條控罪證據更易入

睇你點睇

點解會拒絕拎創傷報告？

係酷刑呀屌你老母

其實控罪刑責越高係越要求高, 比較難鋤得死, 兼夾可能多咗抗辯理據, 最緊要入到佢罪, 坐返三五年, 上訴又唔成功果隻, 想一二十年甚至終身真係太大想頭.

咁樣檢控難度高咗，定罪又難左呢

屌佢老母

乜鳩公職人員行為失當....同無罪釋放有乜分別....

法官定律政司入制裁list啦

放生唔用酷刑罪告終身

點解有個係前警員?

又包庇
根本絕對係酷刑罪
無第二個選擇
亦肯定唔係個別例子

傷人恐嚇酷刑都齊喎

屌你老母過兩年咪又上訴得直/減刑照咬長糧
根本當香港人傻仔

酷刑呀屌你

除非經律政司司長同意，否則不得就第3條所訂的罪行(酷刑罪)提起訴訟。

屌你老母酷刑罪嚟

食屎啦 酷刑罪啊屌

酷刑： Am I a joke to u?

元朗區李偉文同游乃強同樣要面臨7年刑期

一單比人影晒

幾萬單班警犬逍遙法外

香港獨立左就冇呢支歌仔唱

死警犬玩幪面

判左幾多先

傷乜撚野人
唔係根本就唔係咩傷人罪
係酷刑罪

OnL9
有險可守

成班著到黑社會咁 正一垃圾

好，係酷刑罪

但都無事後驗傷報告

辯方班仆街會打呢點

行為失當罪最高7年但絕對唔會判7年
酷刑罪就十年
巴打你係點樣計數 定還是你想袋住先 叫人袋住先

係酷刑罪減咗落嚟瀆職7年呀屌你老母

咪係

酷刑呀 屌你老尾

不如你判我7年，我綁住你打一獲吖

其實呢，律政司一般會簡最易入嗰條罪告
如果告傷人，一陣告唔入，你班友又話法庭放生

醋刑丫！屌！

屌你老母係酷刑罪, 終身監禁!

警告下咪算lo

細細個聽到咩公職人員 知法犯法 罪加一等
真係得淡笑

on9 , 根本一開始個控罪太低，而家改少少就收貨？傷人17呢？酷刑罪呢？

求情做狗對服務多年社會有貢獻，受社會運動影響。遇到紅官

原來打人都只係叫失職法治之都

師兄心水清

不過我估好多手足會屌你

律政司個大波已經俾人軟禁

仲邊可能而家有法治

有險可守 真係得啖笑

酷刑 終身監禁
酷刑 終身監禁
酷刑 終身監禁
酷刑 終身監禁
酷刑 終身監禁
酷刑 終身監禁
酷刑 終身監禁
酷刑 終身監禁
酷刑 終身監禁
酷刑 終身監禁
酷刑 終身監禁
酷刑 終身監禁
酷刑 終身監禁

告兩條唔得架咩
酷刑加公職失當

咁有冇案底？

有無名，retweet 比Solomon

未有。因為未聆訊仲要轉介區域法院
乜文件都未上網

錯，唔係打，係對毫無反抗能力嘅人進行慘無人道嘅肉體精神折磨。差別好撚大

酷刑: Am i a joke to you?

鎖撚住係床 擋都冇得擋

借個位嚟推推 高質po
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

唔係咁易告得入

第427章 《刑事罪行(酷刑)條例》

公務人員或以公職身分行事的人，無論屬何國籍或公民身分，如在執行公務或本意是執行公務時，在香港或其他地方蓄意使他人受到劇烈疼痛或痛苦，即犯施行酷刑罪。

在以下人士的唆使、同意或默許下，在香港或其他地方蓄意使他人受到劇烈疼痛或痛苦
(i)公務人員；或
(ii)以公職身分行事的其他人

我估未必要驗傷報告
蓄意令佢痛苦已經係

終身啦屌

對住手足用既刑誇過呢三個好多

其實告酷刑上到高院搵陪審團審佢地一定死鳩硬

而家告最高7年 區院求其搵紅官判幾年算

根本放生左佢地

大波驊而家自身都難保

都日未酷刑都法治已死

其他人份工就唔會對社會有貢獻既，其他人唔受影響既
不過單案好似好早發生ga wor

咁都唔係酷刑！？

同期，不過話伯伯醉酒。你睇下狗上庭十個十個都係用呢句求情

唔撚可以放過狗官，佢哋仲未驚

屌你根本終身，都可以講到7年好多好嚴重咁

字眼唔同決定刑期唔同

理解

我意思係

如果有控罪A同B

A最高刑期七年，但表面證供較強
B最高判終身，但表現證供弱

告A較大可能會判到5-6年
告B反而會易打甩/判1-2年，當然亦有機會判終身

咁揀A定B好

明白了

我沒有答案話告A定B較好

始終唔係法律人

仲有仲有 天子犯法與庶民同罪

酷刑呀屌

721先叫瀆職

呢啲叫酷刑！！！！

同罪但唔同刑罰呢
天子犯法咪訓斥下
庶民犯法梗係要死啦

酷刑＋瀆職both

雖然刑期同步執行

我覺得唔想比佢哋食成世皇家飯喎...
浪費納稅人啲錢
第一酷刑可能難告好多~我諗法例上有定義
第二判7年其實唔短
第三佢有案底做唔返政府工咁呢啲毅進仔又唔做開私人公司又坐過監~出返來都幾難搵食
有時出返來重困難過坐一世

如果瀆職 判得成
等佢坐夠一排再翻告酷刑得唔撚得？

我都好L想佢地坐終身

但坦白講講法律

傷人17要有用到會非常嚴重既武器同埋傷害先告得入，案例都清晰最起碼要利器或者刀，槍等等，傷人17一定告唔入。

酷刑真心有難度，一來香港從來無告過，二來原本個設計，回應國際酷刑條例，本身都唔係咁用。

依加如果公職人員失當，坐到佢5年，都已經算唔錯

唔得
一罪唔可以兩檢

最高刑罰提高至七年
案件將由區域法院審理

好人好者做咩蒙面？